(TPRG)周公團—這是我們的野餐v1.971改版

自開團已經過左大半個月，雖然有部份玩家總結了在上一團雨傘團得到的經驗，但前後兩次在野外對抗狗頭人的大型戰鬥仍然幾乎只能捱打，在世界觀的限制之下玩家無法使用能造成直接傷害狗頭人的武器和道具，就算少有成功推進但很快就在對方的煙霧魔法下敗退，在前線的戰士們也沒有合適的裝備阻擋對方的攻勢，結果不論人數多少都是無法達成本來的計劃。

有見於此GM決定正式進行第一次大型改版，加入一些性價比較高的物件和功能，希望能夠讓玩家們重新想起任務的目標從來都不是要擊敗狗頭人，而是要阻擋或者突破牠們的防線，具體如下:

增加防具藍圖「布料盾牌」，需要衣服一至兩件、繩索適量，將其疊厚之後用綁在前臂上，輕便之餘更讓前線能夠有效地阻擋狗頭人的短棒毆打，而且不像開傘一樣被阻礙視線，看不到對方的攻擊方向，但要小心有被狗頭人一把抓住的可能

增加防具「即棄全身雨衣」，顏色客製化，不但能夠直接阻擋狗頭人的口水接觸到皮膚導致灼熱傷害，而且更能保護自己的身份，讓狗頭人更難秋後算帳，但要注意由於下擺較長會有敏捷減值甚至導致跌倒，如果穿長褲可以使用下擺較短的款式。

增加防具「洗碗手套」，顏色客製化，如雨衣一起使用更能阻擋狗頭人的口水導致的灼熱傷害，避免留下指摸被秋後算帳，也有輕微的隔熱功能。

增加防具「遮陽帽」，顏色客製化，將其拉下後能阻擋狗頭人的口水直接擊中臉部導致的灼熱傷害，不會阻擋視線但容易掉落，而且無法阻擋煙霧魔法的傷害。

增加武器藍圖「致盲水彈」，需要任何顏色的染料、水和保鮮袋。狗頭人的和黑色狗頭人的頭盔雖然魔防很高，但是對於負面狀態的抗性低下，只要能阻礙到牠們的視線便無法繼續向前，要是牠們因此脫下頭盔便會同樣受到煙霧魔法的影響。
阻礙視線的效果1D30分鐘，視染料濃度、命中位置和狗頭人的行動改變。

增加武器藍圖「黏稠水彈」，需要糖、水和保鮮袋，牠們雖然穿著厚重的衣物，但是並不完全防水，只要從隙縫進入衣服內，在炎熱的天氣和汗水的加持下應該十分不適。

增加武器藍圖「乾燥水彈」，需要極量鹽、水和保鮮袋，牠們雖然穿著厚重的衣物，但是並不完全防水，只要從隙縫進入衣服內，在炎熱的天氣和汗水的加持下應該十分不適。

增加武器「彈弓」，提升水彈的射程、射速和準繩度，要小心如果水彈份量太大可能會導致傷害超過世界觀容許的範圍。

增加「道具標示系統」，在各個物資站的物資現在起可以利用膠紙和顏色紙識別，使用後按標示歸還，避免因消息過度傳遞或延遲令物資全部流向其中一個物資站。

增加「口罩客製化功能」，鑑於天氣炎熱只要幾分鐘口罩便因為呼吸而濕透不適，又為了隱藏身份功能而不得不繼續佩帶，現在只要擁有道具「剪刀」便可以在鼻下、口前分別剪開一道透氣口，在不影響隱藏身份功能的前提下更加舒服。

增加喊話內容「我無野講」以及「在此插入支援律師電話號碼」，當有玩家不幸被抓，可以盡快高呼以作提醒，避免因驚慌自投羅網。

最後，一切只是紙上談兵，望玩家實際遊玩時見機行事。

自推